好驚酒樓會有絕跡嘅一日

雖然我明而家啲年青人都鐘意飲茶
但都唔會好似而家啲廢老咁朝朝都幫襯
最多一星期可能飲一兩日咁

過多廿年三十年而家班廢老死得7788果時無咁多人支撐住茶樓
好快就會逐啲結業

依家啲酒樓越開越貴價，好似美心脆園
唔係人人都afford到

二三十年後依家班後生咪變廢老囉ching

咁好賺 唔會絕跡啦

我個人就幾鍾意飲茶，間唔中都會同女朋友2個人去飲茶。
身邊D朋友好極端，一就係都幾鍾意飲茶，一就係覺得飲茶係老餅先做

但以一餐午餐黎講，飲茶係貴既(我飲開2個人150左右)，而且好快會肚餓

絕跡都係自作自受

恃住日日有人食 d質素完全冇提升

茶樓用一代時間都絕種咗 酒樓有幾難 廿年後點心又中國化 香港人又自己將文化優勢讓畀支那人

樓豬20-30年後咪變左個廢老朝朝飲茶囉

咁食日本菜、法國菜都係貴
好多粵菜我都覺得好食過外國菜

要黎洗錢 絕咩跡

你食午餐
你會唔會日日走去食法國菜、日本菜呀師兄?

咁法國菜、日本菜都冇絕跡啦

因為人地主打唔係午餐囉

你知唔知新城市8樓啲酒樓要排幾耐先有位啊？
得你afford 唔到咋

啲酒樓唔抵幫
大陸廠點心，難食
貴
茶錢+生花前菜+另加一,過年加二加三乞利是
時價任佢up
魚缸揀嗰條魚，出到黎另一條

同埋

我話飲茶作為一餐午餐 係偏貴姐
你話法國菜、日本菜作為午餐都係貴， 咁其實亦好好咁解釋左並唔係太多人係午餐食法國菜啦下話 (日本菜唔貴)
無話佢會絕跡wo師兄，你乜野邏輯

仲以為你擔心冇人入行做飲食業，老師傅死晒後繼無人先係真正 concern

以前茶樓推車仔好FEEL D
依加得返美心係推車仔
畫紙少左一種期待感

真 講貴中環d old school飲茶就真係貴
陸羽 喜雙逢呢d

咁時代會變
你會唔會好似呢一代嘅廢老咁每一朝都堅持要落執飲茶先

無拿拿都唔知你做乜鳩

變左XX點心專門店

講起過年
稻香幾好
佢收人頭10蚊茶位
但佢埋完單之後每人比番個十蚊銀仔做利是
雖然其實即係免茶位咁解
但新年流流咁樣幾開心

屌而家啲酒樓都standardized晒啦
仲真係會有啲咩技術啊
你話驚後繼無人的話我驚燒味舖多啲

同意
會變左而家功夫點心果類
又無咁好食
又無咁好feel
又貴啲

係有質素既 又點會怕絕跡
有質素既話

燒味佬好好賺架,你駛驚冇人做

宜家推車仔都已經少有
住寶林 以前新都城間美心皇宮好L多野食
宜家就算去九龍灣個間都已經少左好多野
點心師傅呢d我估真係冇咩人入行
勁個d都去左高檔中菜
唉

食物質素一直下跌, 美心集團翠園食炸蝦角, 上碟有油漬

又貴又唔見好食, 真係食大快活好過

幾時連有錢去飲茶都會令人有優越感？
唔係冇錢飲，而係覺得呢個價錢我不如食其他嘢
明冇？
果然睇一個人嘅留言就知個人有幾cheap

我好想每日都可以食5籠燒賣

起碼依一代d 呀姐呀叔變老左之後應該都仲會朝朝坐，我諗無3、40年應該都唔會絕跡

太貴 平啲我會成日食

美心越開越有喎，點會執笠
而家嘅趨勢係開細間啲貴啲唔搞擺酒

明明每個週末茶樓都鬼咁多人
入面都有好多後生仔

以前飲茶係基層生活 平平地100蚊有找都食飽你
呢家去飲茶貴到呢 去正常茶樓冇200-300都落唔到樓

百鳩幾年前飲茶夠係有錢人生活啦
酒樓晚餐嗌餸咪又係同茶記差唔多價錢
你肯早d起身去d屋村酒樓飲早茶一樣可以4-50蚊走人

美心果d好多都行高檔西化路線
有d裝修到好似港女去high tea咁

好中意同屋企人飲茶 去開我附近屋村一間 由細飲到大 睇住佢加價 依加食四 五碟野都百二 三蚊 前排諗住試新野去美心飲 雖然有推車仔 但個感覺都唔同 同我覺得麻麻好食 唔想食第二次 雖然我去開果間貴 但都會去 係因為由細飲到大 有情意結 好驚佢有一日會執 好多回憶

鐘意食點心
但唔會好酒樓
酒樓又貴又多人又唔好食

我都會同女朋友兩個飲茶 但次次都勁飽 連夜晚都食唔落

稻香個類既酒樓真係好撚難食
有次叫罐燒賣，個樣乾撚到見到都唔想擺入口

稻香燒賣好食喎
食開大角咀嗰間

稻香d點心全部大陸整定晒運落黎翻熱

其實唔好成日講到後生仔同啲廢老係兩種生物
你大落去，價值觀會改變，生活節奏會唔同，追求嘅嘢亦都會唔同
廢老係KEEP住有SUPPLY的
當你步入中年，你會越來越中意飲茶
我就係人版

酒樓根本唔會因爲廢老果個早點30蚊坐幾個鍾而執粒 佢地最大收入主要係晚市同酒席 麻雀都佔少少。其餘根本無得賺用黎zip時間

連鎖個D好多都係大陸廠點心
但有D舊式茶樓都仲係點心師傅整個D好食好多而且價錢唔貴
缺點係環境污糟

開心打和

環境高檔但D野唔撚好食
晚市普通唔係難食
但飲茶就不了D點心好唔掂

到你老左你就會去㗎啦
啲老人家去嘅原因係因為可以同D朋友傾計
同埋可以識多啲人
因為會搭枱

加上佢唔會趕你走
可以浪費好多時間
同埋佢開得早
做完運動就去

一定唔會絕種

但係變晒連鎖就有機會

唔係無得賺, 係賺同好L好賺既分別姐, 由其大集團經營成本壓到好低, 大集團如果係蝕錢一定馬上即刻執柒左佢

請問上面邊句令你覺得有錢去飲茶會令人有優越感？
樓上係講緊a 唔afford 得起飲茶，
而唔係你afford 得起飲茶但選擇食其他嘢呀，
你係咪唔明咩叫afford 啊？
唔明就査字典啦，
Free 㗎

而家啲酒樓又貴又難食 邊會多人去
行申: 成日同女朋友兩個人去食下午茶

快啲做功課啦

而家啲廢老係朝朝飲喎
我住啲老人村佢地係朝朝都去

無得賺仲要拎黎zip時間
人工同燈油火蠟唔撚洗錢?
講到去玩咁

我好鐘意食點心，二三十年後變廢老應該會朝朝去飲

同朋友傾計而家都好多人會去食西式嘅早餐啦
真心問
點解覺得人老左就會keep住去酒樓而唔食其他

因為有得飲茶
同埋去西式早餐即係大家樂嗰啲
多數都係成群結隊大家一早識晒
去酒樓就未必
你自己一個去都會同其他人一齊坐
好似一個茶壺
你唔夠水嘅時候人哋會借俾你

大家樂食完就走㗎啦
邊可能頂住啲位咁耐
同埋最多都係四個位
人哋一張大枱都六七個

唔只酒樓啦

又貴 手功失傳唔好食 野又唔新鮮 有咩好取

日日去酒樓飲茶好唔健康
香港人注重健康
新一代老左未必會日日去酒樓了

我平時食開嗰啲都幾好食喎
但係價錢貴就真係

放假成日同囡囡飲茶，真係好少見後生去
大陸做急凍點心，收費唔透明，環境污糟 台底成日好似有野咬，碗筷直頭有固體痴住，仲要唔平，屋村酒樓2個人都2舊水

自己攞嚟
我都好鐘意飲茶 但而家啲酒樓好少飲茶好食
晚飯更加垃圾
要飲茶都係去飲茶啲鋪算

會嘅話都只會係100年後...老左退休有乜能野做...日日去茶樓飲淡茶食個包又一日..唔鍾意飲茶都變鍾意...

加上幾十年內...人口老化問題加劇...一定越來越多人飲茶...越開越多就真...

食唐記，添好運，甚至上環熟食市場啲點心大排檔都好過而家啲酒樓

應該係講緊舊式個種茶樓
大集團個啲食屎啦

而家d點心咪又係工場整完

拎去酒樓翻叮

樓主智障邏輯

好難想像會執喎
就算香港飲食交化被消滅緊
周街米線雞煲燒魚

我屋企周圍d 酒樓都係越開越多
執完又開番 格離商場酒樓執左笠
d 議員都叫佢盡快開番間

比D退休既人係入邊炒股
點會無
到咁上下年紀唔會咁在意D錢
飲茶終於可以慢番落黎感覺幾好

我唔擔心冇人飲 但我擔心冇人會做點心師傅

稻香呢幾年都係好垃圾, 又少款, 同10年8年前比真係差好遠

再一次證明咗樓上巴打話你有幾cheap呀

我地話「承擔唔起學費」都唔係指俾唔起
係講緊財政冇咁充餘啦

的確冇乜優越感既
因為成個post都明巴打意思，得你咁幼稚挑起黎講，做人笑柄都有既

屌到時啲年輕人咪變做廢老日日飲茶

放心，啲新來港好鍾意飲茶

比較驚屋邨茶樓執笠
雖然唔係話好好食
但真係靠班老野日日幫襯
後生咪頂多一星期飲一次

你擔心無人做師父好過
d師父人工又唔高又辛苦又要早起身
基本上香港人唔會去做

人大左 越黎越鐘意飲茶

次次同屋企人飲茶等位都等到隻狗咁就知冇可能收皮

貴係主因囉
二十蚊一籠，又茶錢又加一
同埋越黎越難食

咁不如去第二到

蓮香樓/蓮香居 仲要貴價

到咁上下年紀d人就中意扮老屎忽懶懷舊去飲茶，你擔心遲d茶樓鋪租變天價d人飲唔起多d

酒樓有咖啡、Earl Grey飲先會多D幫襯

大部分正常價酒樓都已經係大陸工廠整點心
我而加會去啲點心師傅自己開既鋪買點心食都唔去酒樓飲茶
晚市酒樓就應該點都唔會絕跡架啦咁多人食

星期日先會飲 同屋企人
d點心好撚正
但貴就真 加上一去到就忍唔住係咁嗌
一嗌就十幾次次賣單兩蕭幾三舊

咁多間酒樓點會執晒

翠苑雖然貴，但起碼食品質素同環境都交足料。真係最唔抵果堆係什麼稻 煌 同 宴會廳果堆連鎖酒樓，食品質素同環境都係屋邨酒樓級，但價錢卻唔見得比美心平好多

酒樓最賺錢係夜晚

你笑你無知咋
話你知個事實你又面皮薄接受唔到，
事實真係大把人afford 得起飲茶，
唔信既一陣自己去新城市8樓睇吓有幾多人等位，
我諗成個post 都明巴打意思，得你咁玻璃心挑起嚟講，做人笑柄都有既

呃錢呃到咁都有支持？豬人社會

早市真係冇得賺,打個和就算

我意思係廢老唔係支持住酒樓嘅人

依家真心覺得好有品質 環境又好個啲
真係淨返啲酒店中菜廳 富豪飯堂之類 飲餐茶5,6百人頭 一家人食2千幾都話唔埋
普通酒樓又嘈出品又差
唔同人地有錢請得起師傅做 材料好 精緻又有傳統又有

點心專門店果d好有特色 成日幫襯 又平好食過酒樓大陸工廠點心 因為人手工整 不過酒樓早茶下午茶外 狗也不屌 晚市愈來愈貴

之前有個懷舊點心post 有d老舊酒樓先搵到 其實仲有d存在價值 雖然有d點心專門店都有

老豆係點心師傅，佢話喱行無新人入行咁濟，做親個班都係五六十歲
遲d喱班退晒休真係迫人食大陸工場整個d垃圾

細個嗰陣個個禮拜六日都會去新都城美心飲茶

但係越嚟越少

周街都係啲垃圾米線

飲茶？不了

我屋企好似係星期六 飲早茶
唔係講笑講完d回憶湧哂上黎
記得間美心有即炒米粉檔同即煎乜乜糕檔 屈哂機
其實勁多人食 唔明點解會close
宜家咪又係開實惠同另一個洒樓

唔駛擔心
大把新香港人無所事事
拎綜援飲下茶

做過間非連鎖舊式茶樓
衛生好撚污穢 蒸籠有好多小強死屍

其實香港家庭慶祝節日果d
有老有嫩 9成9都係去酒樓
閒日夜晚可能淡d
但淨係做節日/生日都夠做

嗰陣阿媽有問過啲部長
佢地話商場想喺中間開條路比啲人行去搭𨋢(而家實惠同海皇漁港中間嗰條路)
但係美心覺得唔好睇

我都記得佢啲即煎即炒嘅檔喺近門口嘅地方
同埋佢啲點心車真係好有feel

個個星期六都飲
我屋企附近間翠園仲有推車仔

垃圾 浪費時間
嘈 污糟
利申細細起做過好多酒樓

茶樓唔係廣東咩...

有少少腦都唔會做飲食

點心質素下降 價錢貴 有時想靜靜地食飯…

起碼人手整先 同埋有特色點心

淨係識cut cost

放心
香港人唔做 支港人都會做

邊有人飲茶呀 全部都飲津路

點解話好賺？可否講來聽吓？

夜晚千幾二千蚊一圍，仲要俾屎你食，有無咁易執呀

唔知點解D小強好鐘意爬入蒸籠裡面

好貴

到老左冇野做咪會經常去飲茶囉
唔通到時老左仲學d後生落pub同食放題咩